讀土木工程=地盤佬

點同中環西裝友比呀

陶傑
如果醫學系是中環，英國文學系是蘭桂坊，建築系是銅鑼灣，法律系是尖沙嘴，土木工程系是灣仔，中文系是拆掉了的九龍城寨，那麼哲學系一定是天水圍。在大學的新生營，唸哲學系的那個戴千度近視眼鏡的男生永遠最乏人問津，當他自我介紹，你提著一杯橙汁，大可以跟他支吾敷衍，眼角瞄看他後面四周還有沒有更值得結交的男孩子。

西裝友邊有地盤真漢子咁豪爽, 最憎個D聲細氣既西裝友, 成個女人咁

讀CS=ibanker,developer,businessman

CS應該是金鐘了